---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۰۸ - آئینه شاهی
---
# غزل شمارهٔ ۱۰۸ - آئینه شاهی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای کعبه دری باز به روی دل ما کن</p></div>
<div class="m2"><p>وی قبله دل و دیده ما قبله نما کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>از سینه ما سوختگان آینه ای ساز</p></div>
<div class="m2"><p>وانگاه یکی جلوه در آئینه ما کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>با زیبق این اشک و به خاکستر این غم</p></div>
<div class="m2"><p>این شیشه دل آینه غیب نما کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آنجاکه به عشاق دهی درد محبت</p></div>
<div class="m2"><p>دردی هم از این عاشق دلخسته دوا کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>لنگان به قفای جرس افتاده عشقیم</p></div>
<div class="m2"><p>ای قافله سالار نگاهی به قفاکن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چون زخمه به ساز دل این پیر خمیده</p></div>
<div class="m2"><p>چنگی زن و آفاق پر از شور و نوا کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>او در حرم هفت سرا پرده عفت</p></div>
<div class="m2"><p>خواهی تو بدو بنگری ای دیده حیا کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>در گلشن دل آب و هوائی است بهشتی</p></div>
<div class="m2"><p>گل باش و در این آب و هوا نشو و نما کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>از بهر خلائق چه کنی طاعت معبود</p></div>
<div class="m2"><p>باری چو عبادت کنی از بهر خدا کن</p></div></div>